\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

%Je tiens à remercier \LaTeX{} et les tutoriels sur internet et notamment \url{http://www.ukonline.be/programmation/latex/tutoriel/index.php}.
	
	Par ce présent rapport, je tiens à remercier toutes les personnes qui ont contribué au succès de mon stage et qui m'ont aidé lors de la rédaction de ce rapport.\\
	
	Tout d'abord, j'adresse mes remerciements à la direction de \textbf{Laboratoire d'informatique de Paris 6 (LIP6)} et l'équipe \textbf{Modélisation et Vérification (MoVe)} de m'avoir accueilli durant mon stage au sein de leur équipe.\\

	Je tiens tout particulièrement à remercier \textbf{M.~Jean-François \textsc{Pradat-Peyre}} et \textbf{M.~Souheib \textsc{Baarir}} pour la confiance qu'ils m'ont accepté en me distribuant ce sujet, ainsi que leur supervision m'a permis d'avoir une bonne direction dans ce stage.\\
	
	Je remercie également \textbf{M.~Pierre \textsc{Sens}} et \textbf{M.~Abdelali \textsc{Derdour}} pour leurs précieux conseils avec leurs expériences et pour le temps qu'ils m'ont consacré.\\
	
	Je tiens à remercier tout l'équipe pédagogique et les intervenants professionnels responsables de la formation \textbf{Systèmes et Applications réparties} qui m'ont permet d'enrichir et consolider mes connaissances dans l'informatique plus particulièrement dans le système réparti.
	